<resources>
    <string name="app_name">Зарядка для глаз</string>
    <string name="title">Во время долгой работы с цифровыми экранами глаза человека получают высокую нагрузку.\n\t\t Во-первых, неподвижность глазного яблока при продолжительной концентрации пристального внимания на области малой площади приводит к напряжению глазных мышц. А это в свою очередь провоцирует мышечный спазм и мышечную усталость. Таким образом, глаза начинают болеть, появляются мышечные "тики".\n \t\tВо-вторых, при работе с экранами компьютера или более мелких устройств уменьшается частота моргания, то есть глаза теряют источник увлажнения. Происходит обессушивание слизистой, по этому возникает чувство "рези" в глазах и появляется риск повреждения открытой поверхности глаза и зрачка.\n \t\t В-третьих, цифровой экран проектирует изображение в виде световой пульсации, сопровождающейся мерцанием, в результате чего в глазах замедляется кровообращение и возникает дефицит кислорода и питательных веществ. \n Всё это в конечном итоге приводит к снижению зрения.\n\n\n Важно не допускать длительной непрерывной работы с цифровыми экранами и выполнять каждый час остановки и разминки глаз.</string>
    <string name="understand">Понятно</string>
    <string name="enough">Достаточно</string>
    <string name="todo">TODO</string>
    <string name="btn_change_activity_text">Сделать перерыв</string>
    <string-array name="exercises">
        <item>Зажмурьтесь на 15 секунд. Веки должны быть напряжены для создания полной темноты.\n Через 15 секунд откройте глаза. \n Повторить 10 раз </item>
        <item>Быстро моргайте 200 раз</item>
        <item>Делайте круговые движения глазами сначала против часовой стрелки, затем по часовой стрелке.\n Повторить 7 раз.\n Можно рисовать глазами "воcьмёрки"</item>
        <item>Медленно закройте глаза, не жмурясь. Через 10 секунд откройте глаза и не моргайте ещё 10 секунд.\n Повторите 10 раз</item>
        <item>"Стреляйте" глазами: посмотрите вверх, вниз, влево, вправо, вернитесь в исходную позицию. Глаза нужно отводить как можно дальше.\n Повторить 7 раз</item>
        <item>"Закройте глаза на 5 секунд, затем широко раскройте глаза и не моргайте 15 секунд \n Повторить 7 раз</item>
    </string-array>
</resources>